嚴正要求懲處惡意解密行為

致連尼住巴打：

本人喺本論壇開辦初期，自舊登過檔至本壇，主要係欣賞本壇admin以尊重用户為先嘅態度，其中包括本壇手機App多項推陳出新嘅功能，由熱門功能、簡便貼圖貼link功能，以至最近嘅自選台，都為用户帶來極大方便。

由於本壇並不適用舊登嘅加密法，所以喺較早前為會員提供咗新増嘅加密功能，原意應該係為方便喺論壇上張貼只供會員閱覽嘅內容，本人非常認同。因為可以避免令會員認為敏感嘅內容，被外洩到公眾層面。但係要做到資料不至外洩，亦有賴各會員自律，唔好用其他方式，將保密資料向外披露。

可惜，自從加密功能推出以來，一直有個別會員，故意將其他會員嘅加密內容，喺原po內，以公開形式重新張貼，直接破壞加密功能嘅作用。有關會員聲稱披露保密內容，目的係令公眾（即係非會員，CD－ROM）有閱覽有關内容嘅權利，本人認為該論點本末倒置之極。因為原保密資料來自個別會員，理應該會員自行決定是否公開。其他會員未經原發佈會員同意，自行對外公開，對原發佈會員極不尊重，亦直接破壞加密功能嘅作用。

對於呢種惡意行為，已經有不少會員出po作出投訴，但至今仍未見admin作出處理，實在有啲失望。如果admin唔想會員因為不小心外洩加密內容而被錯罰，可唔可以起碼定立簡單嘅警告機制？例如，一個星期內連續犯規三次，並且無合理解釋嘅，先作出處罰？處罰亦可以有不同程度，例如頭三次初犯，只罰禁言一星期，第四次犯規先考慮查封會員帳户，咁樣得唔得？

以上建議，實在已經寬鬆到不得了，如果admin仍然認為唔可行，不如索性廢除加密功能算數啦。免得發佈加密內容嘅會員，產生不切實際嘅期望，最終失望。如果無加密功能，起碼發佈資訊嘅會員可以自行判斷，敏感資料應唔應該喺論壇上張貼。依家有加密功能，但又唔理個別成員惡意外洩加密資料，係咪等於誤導咗發佈加密資料嘅會員呢？

最後，希望admin能夠公開說明對以上投訴嘅立場，如果認為投訴不合理，至少可以由各會員公開討論，或者作出進一步硏究解決方法。如果繼續唔跟進同類投訴，相信會破壞部分會員對論壇嘅信心。

待覆。

以下係其中一名經常惡意解密嘅會員＂一直＂，喺今天一個po內嘅挑釁言論。足以顯示惡意破壞其他會員以保密形式討論嘅權利。希望admin可以盡快跟進處理。

嬲嬲豬

自推

個加密冇撚用不如廢左佢算啦

"一直"解埋金鐘M記啲相
連囝都唔撚理喇

認真撚

依樣仆街d
我都係玩J圖姐

舉手話俾老師知
罰佢罰佢

希望Admin盡快跟進及回覆…

算數啦 連巴唔會理

pish
連老師仲未罰人既！

連狗都覺得你班加密撚on99

咁你俾左幾多廣告費
連囝: 無錢賺，不了

痴撚線架
加密咁自私都有既
人地咁好心解密你都投訴人

又推一推先…

每日一推